\SetVersePairs[
  {\item \VSup{1}\Inchoatio{Qui}[ ]{há}bitat in protecti\MediatioVII{ó}{ne Al}{tís}[simi,] sub umbra Omnipoténtis \TerminatioVII{com}{mo}{rá}bitur.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{1}\Inchoatio{Quem}[ ]{ha}bita ao abrigo \MediatioVII{do}{ Al}{tís}[simo] e vive à sombra do Senhor o\TerminatioVII{ni}{po}{ten}te.~\Antiphona}
]{
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Di}{cet} \Flexa{Dó}[mino:] ``Refúgium meum et forti\MediatioVII{tú}{do }{me}[a,] Deus meus, spe\TerminatioVII{rá}{bo in }{e}um''.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Diz}[ ]{ao} Senhor: ``Sois meu refúgio e \MediatioVII{pro}{te}{ção}[,] sois o meu Deus, no qual confio in\TerminatioVII{tei}{ra}{men}te''.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4ab}\Inchoatio{A}{lis} suis obum\MediatioVII{brá}{bit }{ti}[bi,] et sub pennas \TerminatioVII{e}{ius con}{\-fú}\-gies.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Com}[ ]{su}as asas haverá de \MediatioVII{pro}{te}{ger}[-te,] com seu escudo e suas armas, \TerminatioVII{de}{fen}{der}-te.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4c}\Inchoatio{Scu}{tum} et loríca \MediatioVII{vé}{ritas }{e}[ius;] \VSup{5a}non timébis a ti\TerminatioVII{\-mó}{\-re noc}{\-túr}no,~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Não}[ ]{te}merás terror algum du\MediatioVII{ran}{te a }{noi}[te,] nem a flecha disparada em \TerminatioVII{ple}{no }{di}a.~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Quod}{si} óculis tuis con\MediatioVII{si}{de}{rá}[veris,] retributiónem pecca\TerminatioVII{\-tó}{rum vi}{dé}bis.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Os}[ ]{teus} olhos haverão de \MediatioVII{con}{tem}{plar} o castigo infligido aos \TerminatioVII{pe}{ca}{do}res.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{Quó}{ni}am tu es, Dómine, re\MediatioVII{fú}{gium }{me}[um.] Altíssimum posuísti habi\TerminatioVII{tá}{culum }{tu}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{Pois}[ ]{fi}zeste do Senhor o \MediatioVII{teu}{ re}{fú}[gio,] e no Altíssimo encontraste o \TerminatioVII{teu}{ a}{bri}go.~\Antiphona},
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Non}[ ]{ac}cédet \MediatioVII{ad}{ te }{ma}[lum,] et flagéllum non appropin\-quábit taber\TerminatioVII{ná}{culo }{tu}o.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Ne}{nhum} mal há de chegar \MediatioVII{per}{to de }{ti}[,] nem a desgraça baterá à \TerminatioVII{tu}{a }{por}ta.~\Antiphona},
  {\item \VSup{11}\Inchoatio{Quó}{ni}am ángelis suis man\MediatioVII{dá}{bit }{de}[ te,] ut custódiant te in ómnibus \TerminatioVII{vi}{is }{tu}is.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{Pois}[ ]{o} Senhor deu uma ordem \MediatioVII{a}{ seus }{an}[jos] para em todos os caminhos \TerminatioVII{te}{ guar}{da}rem.~\Antiphona},
  {\item \VSup{12}\Inchoatio{In}[ ]{má}ni\MediatioVII{bus}{ por}{tá}[bunt te,] ne forte offéndas ad lápidem \TerminatioVII{pe}{dem }{tu}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{12}\Inchoatio{Ha}{ve}rão de te levar em \MediatioVII{su}{as }{mãos}[,] para o teu pé não se ferir nal\TerminatioVII{gu}{ma }{pe}dra.~\Antiphona},
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{Su}{per} áspidem et basilíscum \MediatioVII{am}{bu}{lá}[bis,] et conculcábis leónem \TerminatioVII{et}{ dra}{có}nem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{Pas}{sa}rás por sobre cobras \MediatioVII{e}{ ser}{pen}[tes,] pisarás sobre leões e \TerminatioVII{ou}{tras }{fe}ras.~\Antiphona}
}